港女無悔嫁去土耳其 唔怕恐襲唔驚文化差異：呢度比香港宜居！

香港租金貴，住屋環境差，生活指數高，此地不宜久留。很多人決定出走，尋找另一種生活。今次逃走家鄉的主角是鄭琦（Jonnie），特別之處是，她選擇移居的地方不是北歐，不是台灣，是人人眼中覺得好危險的土耳其。

幾年前，她在美國阿拉斯加結織了來自土耳其的Burak，二人迅速墮入愛河。三年前，他們結束遠距離的愛情，Jonnie為他搬到伊斯坦堡，結婚生子，組織家庭。一個女子，隻身搬到異地，開初都相當猶豫。「土耳其有恐襲！土耳其是不是在打仗？土耳其是伊斯蘭國家，哪是不是很危險的？」Jonnie回想，當時父母這樣問她。

但移居三年，卻發現此地比香港更宜居。尤其是住屋。因伊斯坦堡是土耳其最大的城市，幅員廣闊，所以樓價及租金相當相宜。「200萬港元左右，買到兩房一廳，樓下還有公園、cafe等等，環境真的不錯。」Jonnie最喜歡她的廚房，夠空間。她在此學煮土耳其菜，偶然還會宴請家人朋友，「在香港，就沒條件過這樣的生活。」

入鄉隨俗 「揀得佢就唔會後悔」

土耳其一直被人妖魔化，Jonnie逐個反駁及解釋。例如打仗，其實是在接壤敘利亞的邊境，離伊斯坦堡很遠，所以這裏好安全也好乾淨。談到宗教，她認為伊斯坦堡的伊斯蘭教徒是相當開明及現代化，懂得互相尊重，並不是那麼恐怖。她認為撇除傳媒的負面印象，伊斯坦堡其實各方面都很好，是個適合人移居的大城市，否則她也不會一住就愛上。「這裏的歷史文化深厚，藝術性高，你看土耳其燈、瓷磚等等色彩繽紛就知。」其次是中西合璧，因為伊斯坦堡座落在歐洲和亞洲之間，當地人既擁有歐洲人的慵懶，又少不了亞洲人的傳統家庭觀念，兩者加在一起，恰到好處，最重要是，有香港人永遠沒有的work-life balance。

她笑說，很多人移居是「住邊度厭邊度」，但她恰好相反。平日除了照顧丈夫和兒子，她不停鑽研土耳其菜式和學習土耳其文。她認為，來到這地，落地生根，希望學習欣賞它的可愛之處。就算過程會碰釘，也絕不後悔自己的選擇。「每個地方都有它的好壞，我是那種『揀得佢就唔會後悔』的人。」此處安心是吾家，伊斯坦堡是她努力走進的城堡。

呢啲人一定要迫佢食豬肉先得

二段投胎

話晒都叫住係歐洲

有得走唔通唔走咩
香港真係好撚唔宜居

搵男人就變左睇中港婚姻嫁啦
公屋區大把比你睇

歐盟？

住半中東國家都唔想起香港住豬籠

佢一定好安全

因為香港男人無人要，所以無呢啲故事寫

窮 去邊都死ga啦

賤婦，鐵鎚爆閪

土耳其貨幣年內急插50%
好快做雞都冇人出得起錢叫

港男＝東亞病夫
世界最低等男性

埃爾多安微微一笑

香港入境處小心
點知條臭G有無恐怖激進思想

外國唔少啦 為移民娶個肥婆
不過比著係你， 娶個肥婆 你都唔肯出鏡

土耳其以前世俗化幾好㗎，不過而家有埃爾多安

土耳其唔錯

我中意用佢d火槍兵

之前有單新聞係港男娶個德國妹，去到德國做工程師又起屋
不過就畀高登仔踩條女樣衰肥婆

操到成身肌肉點都有鬼妹buy ga

香港直頭唔係人住啦 班港豬連91呎都買，其他國家隻狗住嗰到都大過港豬

hyperinflation

真係好少見
係圓方返工返一年 印象只係見過1次港男鬼妹家庭客
港女鬼佬家庭就日日見

而家既土耳其

我意思唔係香港鬼妹, 係外國當地嘅鬼妹
香港果D太高質又比香港嘅環境污染灑溝唔起

土耳其 得3%係歐洲 ，97%係亞洲，唔知條女住歐洲定亞州區。

土耳其脫離緊世俗化道路 遲下伊斯蘭教政治影響力大左女人地位不保唔好喊

都柒咗，除咗死撐仲可以點。

同我啲中學同學一樣，結婚後住天水圍，同學聚會一定講到天水圍係天堂咁。

呢個要問下d外國撚
香港d鬼妹/佬都幾高質幾fit 冇旅行見個d咁多肥人

溝過溝唔到只係做咗SP

香港宜居程度仲衰撚過大陸

柒得過係香港
香港仲要係只會愈黎愈柒
btw 天水圍私樓>港島公屋

土耳其
土耳其咪又係啲極權政府
低端人口國家

話土耳其比人妖魔化 果D 係咪未出過香港

但飲食真係好撚單調
移民得一定要自己識煮飯

香港係唔適合窮人住啫

你窮定義係咩先
唔上唔落個d係香港先係最慘

心水清

老實講君士坦丁堡除左恐襲真係屌打香港
歷史文化景色生活地理位置

不過對住投石車就碌柒了

吓？土耳其變衰緊喎